# 第 3 节：高级 Java

本书的最后一部分介绍了现代 Java 编程的最高级主题。它可以让新手在他们对专业的理解上有一个坚实的基础，对于那些已经在这个领域工作的人来说，可以扩展他们的技能和专长。最近对 Java 的流和函数编程的添加使得 Java 中的异步处理几乎和传统的同步方式一样简单。它提高了 Java 应用程序的性能，读者将学习如何利用它并欣赏所提供解决方案的美丽和强大。

读者还将学习反应式编程（异步、非阻塞和响应式）的新术语和相关概念，它们是大数据处理和机器学习的前沿。反应式系统的构建块是一个微服务，它是使用 Vert.x 工具箱演示的。

本书最后解释了基准工具、最佳编程实践和当前正在进行的开放 Java 项目。这些项目结束后，将为 Java 作为一种语言和创建现代、大规模数据处理系统的工具带来更大的力量。读者将有机会了解 Java 的未来，甚至成为它的一部分。

本节包含以下章节：

第 13 章“函数式编程”

第 14 章“Java 标准流”

第 15 章“反应式编程”

第 16 章“微服务”

第 17 章“Java 微基准线束”

第 18 章“编写高质量代码的最佳实践”

第 19 章“Java 新特性”